Soit $P$ le poids d'une personne en kilogrammes et $T$ sa taille en mètres.
\par Le nombre $I=\dfrac{P}{T^2}$ est appelé {\em indice de
corpulence}.
\par Si l'indice de corpulence d'une personne est compris entre 25 et
30, cette personne est considérée comme étant en surcharge de
poids. Si le nombre $I$ est supérieur à 30, elle est considérée comme
obèse.
\begin{myenumerate}
\item Tom pèse 75~kg et mesure 1,75~m. Calcule son indice de
corpulence.
\item Jim est en surcharge de poids et mesure 1,60~m. Donne un
encadrement de son poids.
\item Aux Etats-Unis, l'obésité est un problème de santé publique
important. Un étude révèle que, sur un échantillon de 2\,625
personnes, 630 sont obèses.
\par Quel est le pourcentage de personnes obèses dans cet échantillon
?
\item Sam se rend à un examen médical. La fiche de résultats indique :
\begin{center}
66~kg soit 110\% du poids idéal.
\end{center}
\par De combien de kilos doit-il maigrir s'il veut retrouver son poids
idéal ?
\end{myenumerate}